
# $$ \text{\Large \sf  Trousse d'outils} $$

`[TOC]`

## Outils matériels

### Tournevis adaptable


<div align="center"><img src="https://framapic.org/5dQ55Vt6MJjx/HWb5O4SlUhYe.jpg" width=350px /></div>

Marque XICA, comprend les embouts aimantés suivants :
  * Têtes plates 1.0 / 1.5 / 3.0 / 4.0 mm
  * Tête cruciformes PH00 / PH0 / PH1 / PH2
  * Têtes étoile T4 / T8
  * Têtes hexagonales H2.0 / H3.0 / H4.0
  * Tête triangulaire 3.0
  * Tête ronde 1.0

Permet les interventions techniques sur tout type de matériel (ouvrir un PC, séparer des composants, ...).

### Disque dur externe

<div align="center"><img src="https://images-na.ssl-images-amazon.com/images/I/71Dfxw5-PmL._SY879_.jpg" width=350px/></div>

Marque Seagate Expansion, capacité de stockage de 2TB, connectique en USB 3.0 (compatible 2.0).
Utilisé avec une coque de protection rigide et anti-chocs Sisma compatible.

Permet de sauvegarder puis de sauvegarder des données mises en danger par une intervention technique ou logicielle.

### Câbles réseau RJ45

Câbles RJ45 de catégorie 6 torsadés & blindés, à posséder en quelques exemplaires afin de prévoir les pannes et à coupler avec un adaptateur USB 3.0 (rétro-compatible 2.0) / USB-C dans le cas où l'appareil n'est pas équipé de port Ethernet ou que celui-ci dysfonctionne.

<div align="center"><img src="https://images-na.ssl-images-amazon.com/images/I/61qnHM%2Bou5L._SX522_.jpg" width=350px/></div>

Permet de mener des diagnostics réseau lorsque l'appareil n'est pas équipé de carte wifi, ou que celle-ci dysfonctionne.

### Ordinateur portable

<div align="center"><img src="https://www.lenovo.com/medias/X1-Carbon-5th-Gen-FeatureImage-4.jpg?context=bWFzdGVyfHJvb3R8Mjg5NDZ8aW1hZ2UvanBlZ3xoZmYvaDM0Lzk0MTcyNDI2MDc2NDYuanBnfDU3MDY3NzY4ZmZkZGU4MzdkM2FlOWQ3YTU0YmU0Mjk0NDAzMWJiNTI0Yzk4MGU2N2ViYmUwZTExZDE0YWE0OTY&w=1180" width=350px/></div>

Thinkpad Série X 14'' équipé d'un trackpoint et d'un boîtier en fibre de carbone résistant aux chocs et aux liquides, et disposant d'une installation Linux (permettant l'utilisation d'utilitaires simples en ligne de commande). Conservé et transporté dans une sacoche adaptée et résistante.

Agît comme interface principale de diagnostic et de maintenance, adapté à tous les besoins du soutien techique.

### Casque audio

<div align="center"><img src="https://e-leclerc.scene7.com/is/image/gtinternet/3601029905160?op_sharpen=1&resmode=bilin&wid=500&hei=500" width=350px/></div>

Marque Hoe, modèle GS-E2 pouvant être utilisé sans-fil (bluetooth, batterie interne rechargeable en USB) ou en filaire (cable double-jack).

Permet de consulter des ressources audio/vidéo et de passer ses communications.

## Logiciels

### Medicat

### PuppyLinux

### HijackThis

### BleachBit
<!--stackedit_data:
eyJoaXN0b3J5IjpbLTg0MTYzMzM4XX0=
-->